點解中國數字要分兩種

七
柒

第一個量詞
第二個係形容你啲人既形容詞

roasted

一個為左方便
一個為左改唔到

ching
唔好人生攻擊我好喎
我地無仇無怨

數詞同量詞都唔識分

第二隻既出現係因為以前既人怕開check(類似咁既野)時d人會改數字
例如 一萬變三萬
所以特登整新字等人地無得改

check？

有心改 點都改到啦

你個解釋聽過用喺
送獎品乙份 唔寫一份

咁咪三種寫法

屌你，我細個成日以為乙份係2份咁解
Btw 古代果陣啲銀票上面已經用緊柒代7，以防改，所以每隻字結構都會複雜好多
而乙份我覺得應該係即方便又唔怕比人改既寫法

講開又講

之前在Youtube睇開班鬼佬講數字
例如法國人個數字系統好痴線，完全反人類。

之後班鬼佬訪問一個支國留學英國既學者
叫佢介紹中文數字

本來呢樣野好多野好講，
例如中文行十進制，讀出一個數字有完美邏輯
一定程度上解釋到華人數學成績較好的原因

點知條仆街有呢d唔講，
on9 9講中國傳統(Traditional Chinese)既1234要寫成壹貳參肆。
又唔講因咩理由(票據防偽)
仆佢個街真係震驚拾參億人。

英美不分？

有冇Link？

check

小學畢業未

Check同cheque係通
美式同英式串法

唔好笑人啦

例如1字要分公乸
69之前正常
70係六十十
80係四廿
95係四廿十五

真係煩到痴線
0-16都有一個名
17=Dix-sept, 10+7
18=Dix-huit ,10+8
19=Dix-neuf ,10+9

10,20,30,40,50,60,100都有個名，但70就叫soixante-dix,即係60+10，80叫quatre-vingts,即4個20，90就叫quatre-binges-dix,即係4個20再加10

複雜到爆

Vingts

因為大陸狗由古代開始已經好狡滑

屌
個post 3日前9up
依家又推番上黎做咩